其實男女分隊升中真係咁大影響？

有一種講法係咁
自從2002年 實施男女統一升中派位之後
（1）本身小學階段男童語文能力發展平均明顯比女童遲緩
（2）小學課程及考試明顯側重文科

由於（1）&（2），因此：
（3）男童用作派位的成績平均將較女童差
-->（4）男童比起女童更難進入質素較好的中學
-->（5）男童接受的教育質素普遍較女童差
-->（6）男女之間的學習差距不斷拉闊

（7）公開試本身亦偏重文科

由於（6）及（7），因此：
（8）男性公開時成績普遍比女性差
-->（9）入讀大學女多男少

一般上述講法將簡略為：
實施男女統一升中派位 -->入讀大學女多男少
------------------------

以下將參考教資會數據
分析「實施男女統一升中派位」是否對入讀大學男女比例有影響

由於舊制7年中學，可以推測此措施效果最快在2010年之公開試（因為2009年升中七）及入大學比率浮現

另外現行升中制度係由2007年起實施

此措施效果應最快在2014年文憑試（因為三三四學制下 2013年升中六）及入大學比率浮現

而2012年為最後一屆AL開放予應屆學校考生參加,同年有DSE

所以可以將數據分為
(a)「2009年或之前」（舊升中+AL+分開派位）
(b)「2010-2011」（舊升中+AL+統一派位），
(c) 「2013」（舊升中+DSE+統一派位）（不考慮AL自修生）
(c)「2014及之後」（新升中+DSE+統一派位）四組

「2012」（舊升中+AL／DSE+統一派位）

所以要考慮升中排位方法嘅影響
應該比較（a）同 (b)

但係就咁望落去
其實女：男比例並未明顯提升
反而係跌咗

真正影響比較大嘅
似乎係AL改制為DSE（比較2012 年前後，即(b) VS (c) or (b) vs (d)）

不過基本上永遠都係女多過男
-------------------------

有一種講法係
「之所以AL時期男女分開派位升中，升大學時依然女多男少，係因為會考篩去一堆男學生」

但係咁就更加唔關男女語文能力發展快慢事
因為去返最初嘅講法
（1）本身小學階段男童語文能力發展平均明顯比女童遲緩
去到會考時期點都應該發展完善，差距可以忽略

就算有差距都好
成因都已經唔係因為中學師資差距引致（因為都已經遷就男性 分開派位）

數據來源：

First-year Student Intakes (Headcount) of UGC-funded Programmes
by Level of Study, Broad Academic Programme Category and Sex

利申唔係讀stat，有錯請指正

冇影響女權撚點會嘈

係升中學有影響
但係依家啲人講到話升大學女多男少乜乜柒柒

d女嘅入晒band1

d男入晒band3
點會唔影響升大學

咁你講下點影響
改完派位制度之後
女性入大學比率跌咗
你點解釋

你有無望過我打乜

仲有如果以前個制度咁「公平」
咁點解都係女多男少入大學？
照咁講法以前應該有更多男仔入到band 1 接受好教育
入大學比例應該接近1:1 至係

點解可以淨係比較2年既數字

喂 負皮個班講下啊
定係駁唔到啊

因為只係得個兩年
個independent variable係排位方法

如果你唔係咁劃分年份的話
你會忽略咗其他相關嘅variable （例如 公開試制度、學能測驗etc.）

唔駛理你打d字
亦都唔駛理數字

家長就只係用所謂common sense
去講

點啊
駁唔駁到？

定係

家長用common sense = 你都用common sense
你同班師奶同一level啊？

如果以前個制度咁「公平」
咁點解都係女多男少入大學？
照咁講法以前應該有更多男仔入到band 1 接受好教育
入大學比例應該接近1:1 至係

push

升中咪影響升大
用屎眼諗下都明既道理

原來你習慣用屎眼諗嘢
難怪你嘅留言如此高質

push
點啊駁到未啊

你講完呢兩句都冇表示認同定反對
咁其實你講野都幾...

so9sad
仲係無人答到

升中派位
同埋
男仔公開試比女屈

兩者有乜關係

因為我響正文已經表達咗
好簡單
你以為 升中派位方法 影響 男女升中結果 再影響 公開試

我用數據話你知根本唔係

根本就同升中派位方法無關

然後你乜stat都無
淨係話人用屎眼諗嘢

一直都想知（1）嘅講法有冇數據參考
定係純粹係班毒撚失敗者嘅藉口嚟

呢點其實係有文獻支持
女仔早期語文能力真係比男仔好
/The female advantage in language achievement took a big leap at the 4th grade (see
Table 2). A lot more participating countries reported gender differences in favor of girls in the
4th than the 3rd grade/

所以我無異議

我爭論嘅係

男女派位方法係咪真係對升大學有影響

其實影響係唔大
未有分隊前都已經係女人多D
但分隊始終都係好過合隊
唔係話分隊就會解決女多男少問題
係分隊會比較合乎生理角度

但係分隊就會令一堆女仔明明夠分都入唔到想入嘅中學

你話真係可以遷就男仔發育程度幫佢地入大學都算
問題係連呢樣嘢都做唔到

我真係想知連登仔成日話升中派位搞到女多男少 難入大學 係乜講法

唔好玩喇ching 你舊野極其量證明到correlation, prove唔到causality
真係要prove新制導致大學女男比例升, 最好既方法係conduct Different in Different analysis, 相類profile既兩批人接受唔同既學制 再分析significance
不過非常costly, 退而求其次做matching都可以

prove到新制causality, 仲要investigate 新制入面既variable 再prove causality
一層一層咁price 落去先搵到主因

連登仔個腦到到80歲都未發育完成架啦

同樣地合隊都會令一堆男仔入唔到想入既中學
用生理學角度去考慮男女發育階段比較合適
當然結果出到黎未必係可以扭轉男女大學入學率
正如合隊之後女方都冇明顯多左,轉制之後仲少左
所以分返隊亦未必會影響到女性入大學率低左
受合隊同分隊影響既其實只有一少部份人
就睇你想犧牲果少部份男定女,反正入大學率都係差唔多

無錯
所以我只係講「似乎」係因為改制
事實上 我亦都只係隨口suggest
呢個唔係我嘅重點

正如我所講
我都唔熟stat

不過問題係亦都無人用你講嘅方法prove 派位方法同入大學比例嘅casuality
事實上似乎連correlation都無

當然如果有相關方面stat 我都想知
但係從來無人認真舉過呢種研究

唔好講笑
我連分開4階段 指出返啲variable
都有人問我點解

你同佢地講新制裡面嘅variable
佢地鬼會明

問題係
「合隊都會令一堆男仔入唔到想入既中學」
係因為佢地成績本身就低過其他女仔
有人話要考慮生理差異 分隊派位
其實就係犧牲機會平等

咁如果效果出到來係真係有明顯改善
咁都叫合理

點知最尾入大學率無乜影響
咁就更加無理由響升中個一刻 採用不公平競爭

分隊派位的話
根本就係 結果不平等（繼續女多男少）+ 機會不平等（同樣分數 不同性別不同待遇）

絕對差過統一派位

路過一問，之前見到有研究指女生閱讀能力比男生高，雖然個研究就主要針對15歲以下既兒童做研究對像，而普遍CE/DSE考生既應考年齡係17歲左右，即使你話研究只係表明15歲前既差異，可能15歲以後就會發展完善，但前期十多年既累積已經足夠做成差異，特別係香港公開考試受語文既影響。樓主會唔會對於依一點重視唔夠？

男女腦部差別直到30歲先會持平，在求學時期，同一年紀既男女學生，腦部發展可以有6年分別

以香港正常求學時期，甚至畢業初期，男仔永遠係蝕底
所以香港高學歷，永遠女多男女

男女合拼升中前後，數字分別不大，Dse之後反而大？
原因唔係改唔改制，而係人數問題
因為以前學生人數多，大學學位少，所以得最top幾%入到，個影響就唔明顯。而近年學生人數少，中庸學生都升到，腦部發展差別就成為主要因素

我覺得個analysis個confidence level好低
主要有三點
1 好明顯b,c,d都係受統一升中派位影響較多，就算c,d係轉左制，都無可能當係完全新既group。
2 單靠a同b既比較去話統一升中既影響係0講真係完全唔夠data，尤其係a同c,d本身既大於波幅同a同b之間既差距。亦因為咁你個control group係唔成立。所以結論係你只能夠睇到統一派位+dse既男女比例係低於無統一派位+AL。而統一派位與否係無結論。
3 基於以上，以中學派往band1,2,3中學既比例去推算入大學既比例係比較準確。

好明顯係以前既制度都唔係1比1，畢竟要求兩科語文係必修都未必係咁公平，但重點係統一派位之後入大學係低左，呢個係無可否認既。而呢一d能夠簡單fix到既野爭取都合理。

pe堂男女d基準都唔一樣啦
pe堂有考慮男女生理方面而得出一樣分數
所以我覺得由生理角度出發分隊係o岩

其實講到尾都係睇你想犧牲男定女
影響既其實只係個人感受(入唔入到心儀學校)
唔係用黎解決男女入大學比率

升中派位果陣去左band 1校嘅女比例上比男嘅多
男嘅就多左人去band3 校
世界上有樣野叫師資嘅
除左師資之外，
唔同banding嘅學校，
比學生嘅教材、補課密度、額外嘅出外交流機會都有唔小差別
就好似band 1校普遍都係會用出名係好嘅教科書，
仲會自製唔少notes、練習比啲學生
如果學生成績唔多得，你就會被自動入選課後補習班，
去到暑假成績都唔多得嘅時候，
我又恭喜你，你連暑假都被攞走左十幾廿日去上暑期補習班，
去到你就考公開試前兩年，
學校同全部人補習補到7點幾8點先有得返歸已經成為日常
好，唔講補課同教材
band 1 嘅學校成日都會請到啲勁人、名人黎學校開talk,特別係啲商會學校
又時常有海外交流團
唔係去中國就當係海外交流果啲濕9交流團喎
係真係出國去日本、台灣、新加坡交流半個月
仲要除左政府有資助之外，學校都會有資助
學生往往科多一千幾百就Ok去得
仲要名額唔係少喎，都有三十幾四十個名額
以上果啲野令學生之間嘅學習氣氛良好得黎又有happy嘅時候
試問band 3 校唔係有心谷高個banding果啲學校之外
又有幾多間band3 學校可以做到依個地步？

利申：以上嘅band 1校例子係來自一間band 1 尾嘅學校，band1 尾已經做到依個地步，更何況更好banding 嘅band 1 嘅學校？

成日話升中派位唔公平女多男少既男權撚駁唔到

咁嘅話改善方法就係 改變個考試制度
而唔係改變排隊方法

何況其實語文能力 是否受生理影響較大
抑或性別定型同學習態度
都有唔同講法

你只係嘗試推出間接關係
即係響新派位法之下 女仔易入band 1 所以 易入大學
但係事實上就女仔就不論派位法都一向易入大學
而新排位法下 男仔亦唔見得差咗

所以除非你有數據
否則都只係個別例子／印象

樓豬淨係攞最極端嗰2,3年例子去比較, 然後就話冇影響

我唔討論背後原因, 齋睇圖都唔覺樓豬個interpretation 幾有說服力

明明大家都同一條隊考同一個公開試

梗有班男權廢柴話唔公平女仔發育比較好

呢d係生理結構咁有得拗 真係r爆頭

唔通我又話女仔考試個陣有機會黎m影響考試表現

唔通我又話有班高智商既學生唔公平 佢地腦部發育得好d智商高d

更何況女仔都有一大班係蠢架

但係男女語文能力嘅差異
同體育能力嘅差異
兩者同生理之間嘅關係無得相提並論

你PE堂就直接落手落腳 體能去唔到就去唔到

但係其他科學習的話
學習態度 同 性別定型
呢兩樣嘢都同兩性能力差異有關
亦都唔係話好似生理差異咁改唔到

咁呢仲情況下用性別做差別對待就無充分理由

有料既始終會升到 無料既點都升唔到 唔洗講咁多廢話

明嘅，咩都只係個別例子，
加下我有收錢做research呀？
同你搵到咁detail 做乜？
一係就科水比我，我同你做research
我就收4個以太幣
address: 0x16791c7a72571fb100d197939bb3b2dad37a27ae

／1 好明顯b,c,d都係受統一升中派位影響較多，就算c,d係轉左制，都無可能當係完全新既group。／

點解
b c d三組有好多variable
你點肯定「統一升中派位」呢個factor影響較多

/所以結論係你只能夠睇到統一派位+dse既男女比例係低於無統一派位+AL。而統一派位與否係無結論。/

少data point
呢點確實係難比較

／3 基於以上，以中學派往band1,2,3中學既比例去推算入大學既比例係比較準確。／
或許
但同依家講嘅嘢無關係

／但重點係統一派位之後入大學係低左，呢個係無可否認既。／

應該話
「係統一派位+DSE之後 男仔入大學係低左」
事實上統一派位對男仔入大學嘅壞處
就算唔係無
至少係無反映於入學數字

／但前期十多年既累積已經足夠做成差異／

證據？

一樣都係生理學上男女既差異姐
只係一個明顯D一個冇咁明顯
一個腦部一個係身體
男人腦部發展比女人遲咁男人咪相對地要付出多d努力去考同一個分數
正如如果pe大家強度同姿勢都一致既話女人要付出多d努力去鍛煉
講到尾都係睇你想犧牲果少部份男定女

參考: 樓主既中文閱讀能力

／男女腦部差別直到30歲先會持平／
證據？

／在求學時期，同一年紀既男女學生，腦部發展可以有6年分別／
邊有咁多？
證據？

／腦部發展差別就成為主要因素／
證據？

事實上唔係應該最top幾%先係腦力最大影響
因為in this case人人都係咁努力
後天勤奮與否影響唔大

咁女仔本身都易入大學
咁分隊加番難小小比女仔唔係仲公平咩
本身分隊就係因為女仔易入
宜家唔分咪女仔仲易入
完全唔明你個論點係邊度

因為現有數據係得咁多
如果你有其他數據分析的話
舉證責任響你度

我只係證明響現有available嘅數據之下
至少係證明唔到 派位方法有乜影響

research一定要自己做
搜尋唔得嘅？

我唔係話（響考試科目學習上）生理因素完全無關
而係當唔少重要因素都係可以後天改變嘅時候
再用性別分組整體調高調低
就無充分理由

問題係數據上顯示唔到
分隊有乜用

反而係令女仔難入band 1 中學
呢種犧牲根本係無意義

1 可能我表達得唔好，我係想講b,c,d都係受統一升中影響。無咩可能將c,d獨立於b。
3 之前有人提過統一升中之後入band3既男女比例增加，呢個數字比你只係比較同a同b兩年係比較準確。

所以結論應該係「入學數字唔足以分辨男女入學比例改變係基於統一派位定dse，需要額外數據驗證」，而唔係「統一派位對入學比例影響好細」。

gatestone好嘢 gatestone 萬歲

Girls really do mature quicker than boys, scientists find

如果入大學率應該5050
入band 1中學既機率又點解唔應該5050?

關咩事
就算入咗垃中學 都會升到大學
睇個人造化
大把人入到band 1又點 好多都升唔到

睇你出你既中文閱讀能力

男女分開考紀律部隊/參加體育賽事係咪真係咁大影響?

你試下HKDSE 計體脂比扣分丫

PE都可以後天改變架
之前個羅拉都可以打死唔少連登仔

／1 可能我表達得唔好，我係想講b,c,d都係受統一升中影響。無咩可能將c,d獨立於b。／

因為c d 兩group有其他variable變咗
如果你唔將呢兩組分出來
咁一係你就假設啲variable無影響
但係AL轉DSE呢樣嘢 點會無影響

／3 之前有人提過統一升中之後入band3既男女比例增加，呢個數字比你只係比較同a同b兩年係比較準確。／

咁亦都只係證明 統一升中會令更多男仔入band3
但係如果無影響入大學比例的話
咁就不相干

／所以結論應該係「入學數字唔足以分辨男女入學比例改變係基於統一派位定dse，需要額外數據驗證」，而唔係「統一派位對入學比例影響好細」。／

係你正確

無錯
咁所以兩樣嘢都唔係5050

點解要一定拉埋讀大學黎講先

你條垃圾呢刻仲出嚟獻世
我就quote多幾次比其他人睇下

我就係咁理解

係

樓主係咪有精神病

生理因素嘅後天改變
同埋性別定型之類 外在制度上嘅改變
對學生嘅demand又好難比

如果體育上
證明到性別定型嘅心理影響 重要過 性別體格差異
咁我支持男女PE無須分開計分

正常人都會知道我第一張圖係講緊ZH果個報導可唔可信
原Po呢條垃圾死都話唔係喎
你地可以評下理, 順便對原Po既智商有一定參考價值

有冇男女考生人數？你個結果得總人數冇百分比好難比較。

例如以前男女考生數差不多，而女入u率有五十幾，男入u率有四十幾、之後合併後男考生多咗，女入u率升到六十幾，男入u率得三十幾，但因為乘出嚟個數差距不多，所以得出男女入u率冇乜分別

另外已知女語文能力比男好，如果某一年是但一份中/英文卷深啲，已經足夠殺死一部分男。

所以要認真分到有冇分別，應該每年都抽一半男女統一派位，一半分開派，再睇返兩個sample分別先有結論。

樓主啲stat 咁撚垃圾咪撚出黎拋書包啦

你咪quote

我仲比埋link添

唔知除咗我之外 有無人理你

1 有影響但你唔夠數據分開b同c，d。再者如果係每一年都有唔同既factor要考慮，分類係無窮無盡。

3 你宜家係升學率上面頂多係無結論，咁咪用其他方法係側面度睇囉。

講真統一派位既影響係兒童教育既文獻係有講述，係有根有據。如果你要以升學數據去反對要statistically significant先得。唔係你點夠力推翻其他人獨立咁研究幾千個學生既研究?

所以只要唔significant基本上可以當無睇過呢個post

根本上係一條求其google
有時睇到標題就post
check都唔check
比人踢爆就死撐既垃圾

你咪用下啲statistical tool 解釋下囉

難比所以咪分返開會好D

但分隊派位就係簡單達至5050入band 1中學既方法
就算對最後入大學影響不大都係有理據去實行
唔存在犧牲女仔入band 1既機會

參考: 樓主既中文閱讀能力

[/quote]gatestone好嘢 gatestone 萬歲
[/quote]正常人都會知道我第一張圖係講緊ZH果個報導可唔可信
原Po呢條垃圾死都話唔係喎
你地可以評下理, 順便對原Po既智商有一定參考價值 [/quote]

你1-9個pt
其實去到1-4先至係合理
4去5 其實係咪已經唔係objective
如何無你5依個假設 推唔到落6789

再加上你話 本身小學階段男童語文能力發展平均明顯比女童遲緩
去到會考時期點都應該發展完善，差距可以忽略

就算有差距都好
成因都已經唔係因為中學師資差距引致（因為都已經遷就男性 分開派位）

點解你認為落後既唔平等差距可以忽略
好多野你係用主觀推講落去 搵既data就係去suit你既諗法
同人講stat

呢樣又係
要考慮男女考生本身人數

／所以要認真分到有冇分別，應該每年都抽一半男女統一派位，一半分開派，再睇返兩個sample分別先有結論。／

如果真係咁做
咁當然最可信

gatestone

樓主慳返啖氣好過啦，不嬲人只係會相信D 自己願意相信既事情，你喺連登呢個平台發表呢D 咁既野同對牛彈琴無分別

參考: 樓主既中文閱讀能力

[/quote]gatestone好嘢 gatestone 萬歲
[/quote]正常人都會知道我第一張圖係講緊ZH果個報導可唔可信
原Po呢條垃圾死都話唔係喎
你地可以評下理, 順便對原Po既智商有一定參考價值

咁麻煩你有文獻就cite返

當然如果你講文獻的話
咁我更加可以話
國際提及gender inequality in education嘅時候
都係將點樣消除stereotype嘅影響 點樣響教學上照顧唔同學生嘅需要
而唔係好似連登咁提倡男女分隊排位

樓主對個問題幾有心

不過啲分析有好多因素無考慮過例如中學學校質素，banding男女校分別，男女公開試學科成績分別等等呢啲應該要用嚟normalize 左data 先好去比較。用嚟寫下文章可以，係有啲insight 但考慮唔夠全面。

同埋我覺得可以睇返舊制會考，而唔係高考。會唔會係會考已經抵銷左升中派位嘅影響？呢個問題我覺得幾關鍵。

轉左dse 個分別明顯左，但同dse 對比嘅應該係會考。

我唔怕ban
總之見你一鑊狙擊你一鑊
最好admin告我
我一定捉你上庭做證人
睇下法庭判我果句post係講緊乜

用大學入學率做比較
咁本身預自己分數都唔到，揀科嘅策略都唔到，可以點比較
例如話女仔包辦晒全部神科，男仔靠水泡科人數拉返高比例

咁問題就係點解要5050
咁響個制度之下係夠分啊
如果係個考試制度重文輕理
咁就改個制度

如果啲應考科目本身就係合理 就應該考呢啲
咁就按分數分配學位
咁就同報考消防員一樣

唔通會遷就女人調低標準

當然消除stereotype 嘅影響會係一個"better choice" 過就咁分開排位

but if it works, it's fine. 要反對分隊排位就要證明有個better choice，一係就直接證明分開排係唔work 。

之前唔係有男既15歲前語文能力差好多既文獻?
消除stereotype係講緊分科姐
腦部發育邊有stereotype
宜家女權話男女身體一樣所以應該文科理科男女比例係5050…

你睇返上面有部分人提出嘅反論點先，樓主某程度上忽略咗派位不公平引致師資學校分配問題，從而男女生準備考試能力有分野

我1-9嘅pt
係我整理其他人嘅意見
如果你覺得4 -->5 唔objective
咁唔係我嘅問題

／點解你認為落後既唔平等差距可以忽略／

因為按照本身啲提倡男女分隊派位嘅人
中學師資好重要
決定男女童能力發展差距

咁響未實行統一派位之前
就理應有更多男仔入到band 1 接受好教育 比例上更多人入大學

但係依家數據上就反映唔到

／搵既data就係去suit你既諗法
同人講stat／

因為有嘅stat就淨係呢啲
如果其他人有stat的話
又唔見佢地po出來

講緊中學派位wor
如果消防員係標準分男女
咁女既消防員實唔夠力救人啦
但教學係唔同
suppose升中學既標準係人既potential
基於男童既發育比較慢
以及最終男女係社會既能力係差唔多
而單純以升中試為標準揀人係有bias

無問題
你咪狙擊
不過做乜無、唔copy返個po條link

係咪驚畀人見你嘅留言紀錄
下次quote嘅時候記得copy返條link啊，知無？

左膠通常都係有精神問題
以為自己有進步點知係傻au

因為十一二歲時男生比女生遲發育，明明比試個前提唔公平，而家咪要公平

明知女生去廁所耐，所以提倡男女廁1:2、明知女生體能較弱，所以紀律部隊降低要求。咁明知男生發育較遲，調整分開男女好合理。

如果真係咁平等，以後體育咪分開男女比賽啦，一齊跑唔好咩

將生理成長優勢同後天努力混為一談重將最後結果當係結論
你話連登係咪多白癡
女性生理成長優勢係成熟，腦部成長得快，相對夠容易學習理解，男性遲發展又當冇到
好啦，大家都升大學喇，就話男仔升大學佔多數又話對女性唔公平，小學到高中個段時間呢？個人努力呢？視而不見
人地就係講緊女性係早期因生理成長獲得學習上嘅優勢，班打靶狗就大條道理話男女平等完全無視兩性差異，咁樣唔係叫平等，係叫特權
男嘅想開多條隊分開評核升學派位，樓主個類傻閪就出黎指大學同職場男女不均
完全忽視人地中後期所負出嘅努力同時間
平等
女人咪撚生仔囉冚家產
屌你老未輸打贏要

無錯
你有道理
應該用舊制升中六率同新制升大學率比較

不過單從升大學男女比例
好難推出排位方法嘅影響

倒不如話我係質疑緊某種所謂「派位方法改變令大學男女失衡」嘅講法

Sex differences and structural brain maturation from childhood to early adulthood

Sex Differences in Brain Maturation during Childhood and Adolescence

你講水泡科係咪指engin之類
咁咁多年 男仔入science engin之類個ratio都係佔60%左右
你講個策略考慮因素 就算存在
都似乎係一直不變

假如差別對待同平等對待 響效果上係無差異的話
咁一般都係prefer平等對待
事實上除非有好強嘅理由（好似美國為咗糾正種族問題而用嘅affirmative action咁）
否則都係平等對待

法唔法國樓主好選擇性咁覆
好多好認真有力邏輯既回應全部無視，亦都對不利既數據/報導視而不見

都係果句，女仔同女仔比，男仔同男仔比先最合理
舉個最common奧運，點解男女要分開比賽
如果代入你諗法，咁咪姐係明明一堆男性跑得夠快，快過啲女性，都拎唔到獎牌，等於，夠分入唔到想入既中學

其實男女整體智力發展有差異係公認既事實

不過有好多點你都忽略左,

例如係大學入面唔同領域既學位分配,文商學士同科工學士既比例
男女學生係入讀呢D學科既時候,智力發展程度有幾大程度影響緊佢地去揀呢D科目?

本身大學就係一個好多分支既領域,唔似中學BAND1,2,3都有個堆科目,都係同一個環境,可以輕易比較到

而且又有傳統性別定型既轉變,姐係對男女性入讀科目既傳統觀念有所改變,
可能多左男仔唔介意入非科工商系,又有可能多左女仔唔願意讀文科
例如多左男去做老師護士,又多左女去做工程師,

呢D variable都對男女入大學既比例會有所改變

我覺得要講既話,應該要集中係某一個分支上面分析,e.g.文學士咁

最撚公平一定分開男女排隊 中學收生數量平分男女各一半 咁就乜都唔洗嘈 乜閪數據都唔洗睇

同埋大學某程度上係中學既extension,未必完全反映到男女日後既成就

依家又多左asso HD之類既途徑,可以消除女性語文科既優勢

正如有幅圖講過,Equity vs Equality vs Justice

at least 男女分隊係Equality但唔係Equity

你只係假定咗分開排=唔係平等
呢個係最表面嘅結論～

其實分返開男女校咪咩都唔洗爭

傳統名校就醒啦

屌咩講咁多做乜

最簡單，大學直接一半男一半女每料都係，唔夠人數先可考慮女最入多啲學生或男入多啲學生

舉例姐係
衣加一班有100人，50男50女
40男想入呢科，個平均分係18
70女想入呢科，個平均分係22

咁衣加呢班多左男方10個位，咪比番女方果邊啲學生囉

呢種方法就可以唔影響中小學制度下，就解決

改制同派位之間好近，得兩年data真係唔太可靠
而且就算你數據論點真係成立，係咪唔影響升大學數字就代表係公平呢，我有保留
有無升大學人數以外嘅影響呢
其實可能係DSE徧文科同派位重複影響先睇唔到獨立影響

其實應該睇返3大
計埋ou同樹仁其實好難睇到真相

因為男人天生係弱者,D女人肯定又係到嘈

香港男仔蠢過閪

依d科有weighting，同埋可以係廢個批女仔同勁個批男仔爭
用返D最top嘅科比

2011年都重正正常常，2013就突然失衡左

我想問 好啦 退一萬步講 男女分隊真係對男女入大學比例有好少影響
係咪無影響就唔做呢？
而家女廁多過男廁呀 你覺唔覺得女廁等快左？
未又係等咁耐？咁係咪要走返舊路？

重點係你講嘅最終社會能力響幾時完全顯現出來

如果男性最終語文能力同女性相差無幾
而呢嘅發展過程完全由生理因素控制
並且外在教育制度嘅影響（例如性別定型嘅灌輸、對學生學習態度嘅應對）相當微弱

而男女分隊有助男性充分發展預期嘅語文能力 達到同女性相若嘅水平

咁男女分隊就合理

但係問題係依家有乜證據證明 男女分隊真係做到呢樣嘢先？
假如男女分隊真係有助男性發展至與女性相若水平
咁都係個句
響男女分隊嘅年代
依然有女多男少嘅現象

搞錯左13年係轉dse
我搵搵2011年以前嘅數據先

如果你想搵某科目嘅入學數據
可以去教資會

你有無望過自己引用嘅paper寫嘅嘢
同依家呢個topic無乜關係

／Sex differences and structural brain maturation from childhood to early adulthood／
呢篇嘢只係講年齡同性別對大腦唔同部位嘅影響
但係無提及呢啲結構點樣影響具體能力

／Sex Differences in Brain Maturation during Childhood and Adolescence／
呢篇嘢亦都係講年齡同性別對大腦唔同部位嘅影響
著重嘅係呢種現象響精神病方面嘅影響

合隊咁公平點解奧運比賽項目要分男女?明明男仔跑得快過對面金牌個女仔?

總結就係分隊係平等，但唔公平

調轉左

總結就係統一收生係平等，但唔公平

1。 一直理解係男人智力發展較展，唔單止文科
例如

(search sex difference in intelligence vs age仲有頭幾個result懶quote)

唔係單計文科

15歲之後女子發育較慢 至18歲 男已較高iq

分開排係男遲發育

2。要求50/50係女權要求所謂公平嘅口號，例如平均人工一樣，高級職位人數，女人應該同男人一樣

照呢個邏輯，中學學位應亦50/50

3。統計方法錯，例如數據少，significance,correlation同causality, co variance,仲有冇其他因素，同埋上面有人講咗百分比就咁減未必準等等

4。比較錯
”統一派位後女子升大學比例跌咗”同”分開派位較公平(因為男人發育遲)”唔同
公平係機會相等，升大學就靠分唔可以直接比較
呢2樣野可以同時成立，而非相斥
即係既唔公平，又女多過男升大學

因為大大車band 1男女係出讀外國U
所以香港數字上唔明顯

／好啦，大家都升大學喇，就話男仔升大學佔多數又話對女性唔公平／

幾時有講過
如果真係男仔升大學佔多數
就唔係響度嘈

／人地就係講緊女性係早期因生理成長獲得學習上嘅優勢／

我而家就係問緊
你點樣得出 中學派位法令女性有優勢
因為如果單從大學男女比例而言
改唔改派位法
都無影響

如果女性嘅學習優勢真係咁大
咁響取消咗之後個兩年
應該女：男比例即刻飆升

／完全忽視人地中後期所負出嘅努力同時間／
邊度有忽視

最重要係男女發育時間唔同
男普遍較遲

咁所有中學都轉做單性中學算啦 分完隊之後又會話初中女仔發哂育男仔遲啲 女仔入精英班多啲老師好啲

如果男仔係遲發展 係咪應該比女仔遲一年入學先岩
因為分班應該係想分能力差唔多既做一班 而5係男女平等

個問題核心係已知十一二歲時男比女遲發育
女因為先天發育比較早而考得較高分從而讀到好學校，所以為公平男女咪分隊
到十六七歲大家發育都齊全再公平比較咪得

道理就同男女天生體格唔同，冇人質疑過男女體育比賽要分開比
咁升中果時男女發育有分野，分開派位好合理

至於入u就有好多因素影響咗，可能有錢去外國讀，可能基數唔同，可能中英文抄，可能retake想入神科。單憑入香港嘅大學個數字就指出升中分唔分開派對將來入大學冇影響太武斷了

正解
不過現實係 唔分隊 好多入唔到大學嘅男性用黎做藉口 到底如果真係分隊嘅話同一班人係咪變成入到大學 根本無人知

如果分隊=女權撚投訴性別歧視 同埋又用黎做入唔到大學嘅藉口 無限loop

樓主問應下啦好嗎

並且男女分隊仍然有女多男少情況出現，亦可以話係男女分隊都唔足以彌補到男嘅劣勢。

至於升大學女多男少點解，係一個好難答嘅問題。但至少我認爲唔分隊係絕對唔公平。

分隊=性別歧視真係完全唔知邏輯係邊

1.
比較應該用科目比較
因為考試唔係做IQ test
當然智力同考試肯定有關係
不過你話唔單止文科係點得出

同埋男女大腦有分別
唔代表大腦結構就係可以按性別分成兩group
因為個體差異都可以好大
／Our study demonstrates that although there are sex/gender differences in brain
structure, brains do not fall into two classes...nor are they aligned on a ‘male brainfemale
brain’ continuum. Rather, even when considering only the small group of brain
features that show the largest sex/gender differences, each brain is a unique mosaic
of features／

如果你真係要講
咁點都係男仔數學發展比女仔早（原因亦都唔止係生理層面）
/On average across OECD countries, boys outperform girls in mathematics by eight score points./ (p.196)

2.
但係你幾時見人會建議將間公司切開兩條line一邊請男一邊請女

3.
亦都無法證明 統一派位對升大學有影響

4.
我依然係講緊派位方法同升大學男女比例之間嘅關係

如果你講公平係機會相等
咁分開派位就係唔公平 因為同一分數入band 1 嘅機會唔同

最好按埋種族、家庭收入

道理只會越辯越明 到最後唔夠講咪要人身攻擊or歪理

㭍頭，冇影響點解唔分開。
你理得佢對入大學有冇影響，對入band 1中就一定有。而入band1中最大影響龓唔言能力阿傻仔。

其實如果男女係升中時候發展係有普遍而明顯的差別，最公平的方法係為男生提供更多的資源去彌補差距。

一、班女生無主動地去制造呢個差距，唔應該要懲罰佢地。

二、所謂的差距按當時教育局的講法係心理同行為成熟程度的差距，即男生普遍自制能力、集中力較差，而且有較多紀律問題。呢o的問題唔係唔可以靠後天克服。例如可以向有問題的男生提供行為輔導、或者容許個別男生考試時間加長等等。

其實要justify 分開排嘅話，淨係sex differences 已經係一個極strong 而且有晒evidence 嘅argument，根本唔需要考慮到大學入學人數…

當師奶們反對分開排嘅時候就已經認爲男女無別，點樣說服佢地男仔應該有更多資源？

呢個只會發展成另一個性別歧視問題，因為佢地唔信男女有別。

因為奧運嘅例子無得比

運動項目入面 男女分開競賽
男女之間嘅資源都無衝突
當男女分開競賽時 對比男女混合競賽
整體資源係增多咗 （一面金牌 --> 兩面金牌）
女仔贏金牌 唔會影響男仔贏金牌嘅機會

但係男女分開升中派位的話
整體資源無變
band 1 學位都係得咁多
教育局係 「訂定男女校中一學位男、女生所佔的比例」
所以當男仔能用較低分數獲得一個學位時
對比統一派位
代價就係女仔入band 1 嘅機會低咗

所有男人可以遲一年入學咁又點睇？
女人會唔會話唔公平？

假如增加對男仔嘅資源
唔係以減少對女仔嘅資源做代價的話
點解會反對？

正如學校增加對傷殘學童嘅輔助設施
只要唔係削減其他學生嘅資源為前提
點會有人反對？

樓主又扮睇唔到 繼續回應其他留言

真係講gender inequality evidence的話
網上有嘅資料都係針對stereotype 同埋 learning attitude呢啲可以用制度糾正嘅特徵
反而無一篇係叫人set quota 分開派位

第一，傷殘唔係一個可以比較嘅例子

第二，你唔明我講嘅意思，既然佢地當初認爲男女無別所以提岀性別歧視問題，咁而家又憑咩你會覺得加男性資源佢地認為冇問題？

你問我 我都唔知
我都係男仔 而且我相較其他同學係比較遲入學

不過至少好過 分隊派位

再睇唔到

可能女人要睇結果論
如果男仔遲一年入學搞到多左男人入band1
女人一定反對

其實你覺唔覺得自己好無恥?
屌你老味post論文同你講年齡性別對大腦發展有分別你就同我spin到話"無提及呢啲結構點樣影響具體能力"
基本上一google就有
" It is a well known truism that girls mature faster than boys.
But now scientists have discovered for the first time that their brains can develop up to ten years earlier than boys. "
係咪又想spin到話冇定義咩係"develop up to ten years earlier "?

當時個理由係呢個差別不足以成為優待男生的理由。

咁點解而家個差別又可以成為增加男性資源嘅理由？
除非佢哋承認當初低估咗男女差別，否則你講嘅嘢都唔成立。

樓主係咪中咗招你睇我唔到你睇我唔到

AL改制DSE令入咗垃圾學校嘅人更加冇機會翻身
所以咪放大咗女性早發育嘅中學派位優勢

最大的問題係呢種差異足唔足以成為差別對待的理由。如果要優待男生的根本理由係佢地能力較差，咁不如按能力分隊而唔係按性別分隊，每間學校都要收相同數目能力較高、能力一般、能力較差的學生。又或者randomly分配學額

d招係連登好有效,樓主算好,有d係不斷用表情符號推post,
洗走不利言論再無限loop

見到你上面quote話有individual differences，亦都知道你應該冇乜research嘅經驗。
基本上對所有brain resesarch嚟講，individual differences都係一個limitation。而寫以上嘅句子，個個都會寫，可以理解成帶頭盔。個重點係despite individual differneces exist, group effect is still there.

同樣道理，你話要針對learning attitude 呢啲我唔反對，因為永遠可以做得更好，你要明白 not every solution is the optimal one. 呢啲改善嘅途徑能唔能夠實行，亦都有現實嘅考慮。所以我唔會反對分隊排係一個有效減少性別差異嘅做法。

根本單憑你嘅data係無可能睇得出升中派位方法係咪有影響

單憑b果兩屆見到男女比例跌
另一個stance都可以a vs b+c+d咁睇
最後都係睇點interpret

我就諗唔到DSE vs AL有咩分别會對男女入u比例有影響

政府請officer都係偏向文科

／傷殘唔係一個可以比較嘅例子／

點解？
基本上傷殘學生響生理上嘅障礙平均而言就係比其他學生多
但係潛能上同常人無異 只係響現有制度上較難發揮
傷殘VS健康 同埋 男VS女 其實性質一樣

／既然佢地當初認爲男女無別所以提岀性別歧視問題／

邊個話男女無別？
當初投訴個位師奶就係話 佢個女入唔到band 1 但係男仔用同樣成績就可以
依然係資源嘅問題

樓主中咗幻術

唔知有人問咗未
2007年入中學，應該係2013DSE喎
(07/08、08/09、09/10、10/11、11/12、12/13)
樓主係咪計錯數
連data都用錯咗

佢唔單止係承認有individual difference
佢講緊嘅更加似係 提醒唔好誇大difference between sex groups 倒返轉加深gender stereotype 嘅效果

因為公平機會係令到o的處於劣勢的人有公平的機會去達到其他人可以達到的水準，而唔係要其他人去遷就佢地的低水準。

同埋所謂的差距係平均差距，即係男性比女性遲發展的機會多一o的。同埋係咪分隊就解決到遲發展的問題？與其一刀切用男女或分，不如集中多o的資源去幫一班遲發展的人。

sor之前唔知點覆

呢種講法都係類似運動賽事嘅例子

運動項目入面 男女分開競賽
男女之間嘅資源都無衝突
當男女分開競賽時 對比男女混合競賽
整體資源係增多咗 （一面金牌 --> 兩面金牌）
女仔贏金牌 唔會影響男仔贏金牌嘅機會

但係男女分開升中派位的話
整體資源無變
band 1 學位都係得咁多
教育局係 「訂定男女校中一學位男、女生所佔的比例」
所以當男仔能用較低分數獲得一個學位時
對比統一派位
代價就係女仔入band 1 嘅機會低咗

你嗰論點結論分開派位對女仔影響較大 所以唔分喇

1. 因為傷殘學生遇到嘅學習障礙係明顯比正常人多，而男女之間，一般人唔會認為有任何分別（所以點解要做咁多研究乜乜去探討）

2. 當初平機會點解會告？就係佢哋認為係呢個case上面男女係一樣，係同一個群體，分開佢哋 = 性別歧視。而家你又話佢哋認為男女有別？

資源你嘅意思係學位？
就算係合併排位，亦都會發生原本入到變咗入唔到嘅問題。

「令到o的處於劣勢的人有公平的機會去達到其他人可以達到的水準」

呢度我有個疑問，你嘅underlying assumption 係佢哋能夠達到同樣水準，what if not？

「同埋係咪分隊就解決到遲發展的問題？」

呢個point我上面都回應過，都係現實考慮嘅問題啦。
舉個例子，我哋病要食藥，最好實係每個人tailor-made個療程，但現實所需要嘅資源令到件事比較難發生。

／其實你覺唔覺得自己好無恥?／

係咩
定係發現自己連論文都無望清楚 比人指出來 就屈人spin啊？

你自己望多次兩篇文
／Analysis of subcortical volumes showed that putamen volume decreased with age and thalamus volume increased with age. Independent of age, males demonstrated larger amygdala and thalamus volumes compared to females. Cerebral white matter increased linearly with age, at a faster pace for females than males. Gray matter showed nonlinear decreases with age. Sex-by-age interactions were primarily found in lobar surface area measurements, with males demonstrating a larger cortical surface up to age 15, while cortical surface in females remained relatively stable with increasing age.／

完全講結構
完全無嘗試從啲結構本身嘅作用推測呢種現象對男女能力嘅影響

／The study of age-related sex differences in cerebral pruning and myelination may aid in understanding the mechanism of several developmental neuropsychiatric disorders.／
「著重嘅係呢種現象響精神病方面嘅影響」

邊度有spin?

/基本上一google就有
" It is a well known truism that girls mature faster than boys.
But now scientists have discovered for the first time that their brains can develop up to ten years earlier than boys. "/

嘩！咁你點解唔一開始就po呢篇？
而係po兩篇無關嘅論文？

btw你依然quote啲唔關事嘅文
／In summary, our findings suggest that core properties of structural brain connectivity, such as the small-world and modular organization, remain stable during brain maturation by focusing streamline loss to specific types of fiber tracts.／
呢篇又係無講男女能力差異，淨係講結構

／Commenting on the fact that these changes occurred earlier in females than males, Ms Sol Lim explains: "The loss of connectivity during brain development can actually help to improve brain function by reorganizing the network more efficiently. Say instead of talking to many people at random, asking a couple of people who have lived in the area for a long time is the most efficient way to know your way. In a similar way, reducing some projections in the brain helps to focus on essential information."／

呢篇都係無講男女能力差異，淨係講結構
“mature faster”呢個字都係標題同summary自己加
篇文正文反而就無提

呢篇就有用啦
咁你咪連返佢語文同數學能力囉
份研究有無顯示相關聯繫？

你直接睇派band1 既男女比，會睇到好大影響

係AL時代對入大學率影響比較細並唔奇，因為CE會考時已經淘汰左一班人，有影響都係響CE反映而唔係AL；

所以去到dse, 你就睇到統一派位個結果直接反映係大學入學率到

完全冇睇條link內容 笑料
1。 dat係綜合能力測試，國際認可，唔係比緊iq
只係可以換算啫
”當中亦冇提及科目差別”，但係拉咗平均係女嘅發育早，男嘅遲，睇咗先講啦
結構都係拉左平均，仲講個體差異
2。9唔搭8，我話女權撚立場搖擺，就係為自己著數
3。我係證明咗男女發展成熟速度唔同，所以統一派位咪唔公平囉。唔關升大學事喎。
4。我係講兩樣冇因果關係

統一派位係女人有發育優勢果陣派就唔公平，咁簡單都唔明?
呢種因為男女性別異體現出嚟嘅平均能力差異，女權撚一直提倡要取消，例如女廁(生理結構)，高級職位(係因為男人distribution闊，女人較平均)，人工(危險工，厭惡性，勞力工同高級工 男人佔多數，所以有分別)

但係對女權撚有利就唔理，例如統一派位

我唔係讀腦神經科
我點撚知個腦邊part發育早邊part發育遲對學習能力有咩影響
定係你想話冇影響?

公平的機會唔等於結果會係平等，唔同人本身就有唔同能力同專長。如果後天改善唔到只可以話唔好彩。

個現實就係如果個差別係在於發展的快慢，就應該對正下藥去幫一班發展慢的學生而唔係好懶咁用男女一刀切做劃分。因為唔係個個男生都發展慢，唔係個個女生都發展快。

我一直同意最好係對症下藥，不過你既想法雖好，但難免有啲天真同不現實。最後所講有個別差異，無錯係，但即使有個別差異嘅存在，性別差異仍然係顯著。Despite individual differences exist, sex effect is still significant.

如果要比較，我會話分開排隊係提供緊比合併排隊公平「啲」嘅機會。

ching你講法淨係以「入大學」為單一結果黎考慮個政策既公平性；而事實上係升中派位入面「派邊間大學」先要考慮既結果。「派邊間大學」影唔影響「入大學」係另一問題，就算唔影響佢都可以影響其他野，例如收入，健康等等

統一派位從結果上係令男仔總體上表現差左，如果差既「原因」係因為生理差異既話，一般會覺得係「唔公平」，因為生理並唔係果d考生可以控制。

消除唔公平既方法可以係分隊，又或者諗方法量化個生理差異，再做分數加權

樓主柒撚到 駁唔到就話自己唔熟statistics

我都認同呢個point，仲有個關鍵係ce會先淘汰一班唔適合既人，升中派位入中學所造成既差異係會係果到反映而唔係AL

全港女校41間 男校29間
band 1女校32間 男校14間
幾時剷除多出的女校？

其實簡簡單單男女各自分開競爭有咩問題，點解要搞到咁複雜

樓主應該明白只要將事情分得清楚，自然無人有不滿

我想問下男人有冇令女人需要多d廁所
女人去廁所要多d時間唔關男人事
點解要懲罰男人 減少男廁的數量同空間？

佢講的group effect係平均黎計，即係個正確結論唔係男生比女生發展較遲，而係男生普遍有較大機會比女生發展較遲。

分隊派位根本就無解決過發展較遲的問題，再加上要女生去為一個唔關佢地事的現象而受懲罰，睇唔到除左比班男生家長開心下之外仲有咩好處。

當女人會講同男人生理結構唔同而需要多啲比例嘅廁所 男人青春期心智發展比以慢又冇人拎出嚟講

咁理如從獎金的角度睇下
用於競賽的獎金就係得咁多
分開男女比賽係咪要將獎金平分？
本來男性贏金牌有100萬
但而家男女分開比賽所以得50萬

呢個係資源運用的問題，較高比例的女廁可以更加善用空間，處理到更多需要用廁所的人，同男女平等無關。仲有我睇唔到男女廁比例點樣可以影響男女社會機會同地位。

我覺得佢地根本唔明咩叫平等
就當而家巴士公司係冇設施輔助傷殘人士
巴士公司基於平等希望改裝巴士 令傷殘人士受惠 但一部分成本可能要由市民分擔(又或者政府分擔 但政府錢咪即係市民錢)
佢地會走出黎話又唔係我搞到佢傷殘
點解要懲罰我地呢d健康人士 用我地嘅錢

而家男人唔洗去廁所？
明明以前有女廁就有男廁
而家我要行多幾層先有男廁
點解你要懲罰男人行得幾層搵男廁？
女人冇廁所去關我鬼事

係冇影響社會機會地位
但影響我去廁所的方便程度

咁呢個係你個人方便的問題，就唔關男女平等事。